小孩疑遇迷魂黨 險遭拐走 社區主任證接2求助

拐帶驚魂再現？近日網上流傳一則訊息，有家長於觀塘麗港公園懷疑遇上拐子佬，欲帶走其兒子，更指受害小孩當時神情呆濟，懷疑遭人下藥「迷魂」。當區社區發展主任證實，曾接獲兩宗相關求助。

根據訊息內容，事發於上周三（4日）下午約6時，當時有家長帶同兒子，與友人於觀塘麗港公園遊玩。當準備從近偉樂街出口離去時，小朋友突然自行跑走，離開其視線範圍。

事主及其友人隨即從後追上，並發現一名陌生伯伯正牽着其兒子離去。當二人大聲呼叫小朋友名字時，他雖然曾回頭張望，惟神態甚為呆滯。

根據事主友人形容，該伯伯一直與小朋友說話，「似是問他甚麼似的」。他們及時截停該伯伯，並質問其身份。他回答稱︰「佢唔係我個孫，佢住五座，我帶佢返屋企」，更反問二人是否其家人。

發貼者指當時驚魂未定，加上以為伯伯患有認知障礙症，故未即時報警。惟事後回想，小朋友當時表現異常，「媽媽叫他，他也沒有反應，之後還呆着。直到我們叫小朋友深呼吸，他才跟我們深呼吸，才知道剛剛有人想帶他走」。

事主表示，事發位置鄰近公園出口，料只需一分鐘就能帶走小朋友，估計當時遇上拐子佬，更質疑小朋友曾遭「迷魂」，直言「心有餘悸」，因而發出訊息，呼籲其他家長留意。

當區社區發展主任張洛淋回覆查詢時證實，於本月5日曾接獲事主求助，她更指事件不只一宗。

張洛淋表示曾收到另一居民求助，指於3月20日在同一公園，求助人被一名年約60歲、操大陸口音的伯伯搭訕，期間伯伯突然抱起其年僅一歲半的兒子，並迅速向成業街方向跑走。幸當時交通燈轉為紅色，伯伯被迫放下嬰兒逃走，始令其兒子避過一劫。

張洛淋稱會協助事主到警署備案，並繼續跟進事件，將去信康文署要求加強巡視麗港公園，並為公園加裝閉路電視，保障區內居民安全。

警方表示，觀塘警署在本月5日接獲一名34歲姓何女子備案。警方經了解後，未發現事件涉及刑事成分，案件列作「雜項事件」處理。

大家都係中國人，冇左個仔仲有黨呢，親

我出街都要小心d先得

香港真係好安全

警犬:肯定係誤會

佔中累事